const data = [
  {
    category: "Anatomia",
    questions: [
      {
        question: "Qual é o nome do osso que protege o cérebro?",
        options: ["Fêmur", "Ulna", "Crânio", "Fíbula"],
        answer: "Crânio",
      },
      {
        question: "Qual é o músculo principal envolvido na respiração? ",
        options: ["Bíceps", "Quadríceps ", "Diafragma", "Glúteo máximo"],
        answer: "Diafragma",
      },
      {
        question: "Qual é a função principal das válvulas cardíacas?",
        options: [
          "Produzir células sanguíneas",
          "Filtrar resíduos do sangue",
          "Controlar o fluxo sanguíneo unidirecional",
          "Armazenar bile",
        ],
        answer: "Controlar o fluxo sanguíneo unidirecional",
      },
      {
        question:
          "Qual é o nome do sistema responsável pela regulação do equilíbrio e da coordenação motora?",
        options: [
          "Sistema Nervoso Central",
          "Sistema Digestivo",
          "Sistema Endócrino",
          "Sistema Locomotor",
        ],
        answer: "Sistema Nervoso Central",
      },
      {
        question:
          "Qual é o nome do processo pelo qual os nutrientes são extraídos dos alimentos no intestino delgado?",
        options: ["Digestão", "Circulação", "Absorção", "Respiração"],
        answer: "Absorção",
      },
    ],
  },
  {
    category: "Esqueleto Axial",
    questions: [
      {
        question:
          "Qual é o osso que forma a parte anterior do crânio e abriga os ossos nasais?",
        options: ["Maxila", "Mandíbula", "Vértebra Cervical", "Osso Occipital"],
        answer: "Maxila",
      },
      {
        question: "Quantos ossos compõem a coluna vertebral humana?",
        options: ["12", "24", "26", "33"],
        answer: "33",
      },
      {
        question:
          "Qual é o osso que forma a base da coluna vertebral e é composto por cinco segmentos fundidos?",
        options: ["Fêmur", "Escápula", "Cóccix", "Sacro"],
        answer: "Sacro",
      },
      {
        question:
          "Qual é o osso localizado na região do peito, que articula-se com as costelas e a clavícula?",
        options: ["Úmero", "Esterno", "Costela", "Rádio"],
        answer: "Esterno",
      },
      {
        question:
          "Qual é o osso que forma a parte posterior do crânio e abriga o cerebelo?",
        options: ["Nasal", "Frontal", "Temporal", "Occipital"],
        answer: "Occipital",
      },
    ],
  },
  {
    category: "Radiologia Industrial",
    questions: [
      {
        question: "Qual é o principal objetivo da radiografia industrial?",
        options: [
          "Diagnosticar doenças",
          "Inspeção de soldas",
          "Medir a densidade óssea",
          "Avaliar a função cardíaca",
        ],
        answer: "Inspeção de soldas",
      },
      {
        question:
          "Qual tipo de radiação é normalmente utilizada na radiografia industrial?",
        options: [
          "Radiação ultravioleta",
          "Radiação infravermelha",
          "Radiação alfa",
          "Radiação gama",
        ],
        answer: "Radiação gama",
      },
      {
        question:
          "Qual é a finalidade do uso de dispositivos de radioproteção em radiologia industrial?",
        options: [
          "Aumentar a exposição à radiação",
          "Reduzir a qualidade da imagem",
          "Minimizar a exposição à radiação",
          "Acelerar o processo de inspeção",
        ],
        answer: "Minimizar a exposição à radiação",
      },
      {
        question:
          "O que é um densímetro nuclear utilizado na radiologia industrial?",
        options: [
          "Dispositivo para medir densidade de ossos",
          "Equipamento para medir a pressão arterial",
          "Dispositivo para detectar radiação ultravioleta",
          "Dispositivo para medir a densidade de materiais",
        ],
        answer: "Dispositivo para medir a densidade de materiais",
      },
      {
        question:
          "Quais são os principais setores que utilizam a radiologia industrial?",
        options: [
          "Setor de entretenimento",
          "Setor de transportes",
          "Setor de alimentos",
          "Setor de petróleo e gás",
        ],
        answer: "Setor de petróleo e gás",
      },
    ],
  },
];

export default data;
